北京打壓香港 德國人對中国觀感明顯惡化

德國最新民調顯示，近半數民眾希望與中國疏遠，中國打壓香港的民主運動，顯然是近來德國人對中國觀感惡化的關鍵。

德國明鏡周刊（Der Spiegel）委託民調機構Civey訪問民眾「您希望德國採取什麼樣的中國政策」，結果顯示贊成「傾向疏遠」和「明確疏遠」的民眾分別占24.5%及22%，加起來將近一半，認為應該「維持現狀」約3成，反之選擇「傾向親近」和「明確親近」加起來只有18%。

這項民調從2017年秋天起定期進行，當時親近中國和維持現狀是德國的主流民意，兩者都在4成上下，反之認為應該與中國疏遠的民眾只有2成。

2018年年底，德國民意開始出現變化，要求與中國疏遠的比例逐漸上升，並在去年底首度超越支持親近的人。

回顧過去2年，媒體大幅報導維吾爾人被拘禁在再教育營和中國透過「一帶一路」等倡議分化歐洲，顯然影響不少德國民眾對中國的觀感。關於中國電信設備大廠華為能否參與5G網路建設的討論，也讓愈來愈多德國人意識到中共如何透過科技監控人民。

然而，近來讓德國人對中國觀感惡化的關鍵是香港。

明鏡周刊指出，自從一年前香港出現反送中示威以來，北京對香港的干涉愈多，要求對中國強硬的德國人比例就愈高，支持對中國疏遠的比例上升明顯反應了這個趨勢。

德國是今年下半年的歐盟輪值主席國，有機會主導歐洲的中國政策，然而總理總理梅克爾（AngelaMerkel）最近一再強調與中國對話的重要性，不願直言批評北京的治港政策，因此在國內受到不少批評。

希望德國人民睇清中共真相
你地三大車廠比中國偷技術已經偷到好多中國牌子車

但德國肥婆奶中共

德瑞國際學校
德望學校
歌德學院

你估香港咩，人哋係民選，領導自然會反映人民意願
親中你估下次仲有冇佢份？

認真反左先再講

我其實係相信德國唔係唔明 CCP 仆街..
問題係佢地傾向 Balance of Power.. 亦即係佢地係防美多過防中...

萬一豆侵連任埋佢地更加會傾向奶共

無下次了
佢下年退休

忍得件肥左婆咁耐
德人服從性都幾高

如果唔係洗係基本法講「基本民主秩序受威脅時，公民有權反抗」咩

佢下次都唔選，所以咪繼續奶

點惡化都無用啦, 有件死肥婆係度

沙田you不想面對

Push

東德肥婆鍾意人民幣，德國民意？wfc

德國自從世界大戰後果種霸氣冇哂，變哂左膠